昨天的一場美夢......

我突然出現在一個冷漠的投訴之都，在這裏的人，似乎已缺乏了互相關懷彼此的意識。但是，這座冷漠的城市，竟然出現一群人、車聚集在一起，使我對整座城市改觀。

道路上，有著年輕的，也有著老人。有著學生，也有著教師。身份，此乎並不重要。漸漸，我走入夢境的深處，四處窺看夢境的事物。

這群人十分團結。他們合力把不同的物資，如飲用水、食物、毛巾等送到現場每一片角落，又建立不勝枚舉的物資站，更怕其他人沒有足夠物資，主動關心，並把物資派給現場所有人。

這真是一張極奇美麗的寫照

這個是我認識的投訴之都嗎？人們竟然會互相關心？互相幫助？

突然，他們需要面對一群又一群的野狗。

夢境總是如此神奇，突然由美好，變為不幸。

幸運的是，他們馬上把雨傘、口罩、眼罩、頭盔、保鮮紙等等的裝備遞到前線，無分你我，只要知道前方有危險，立即獻上自己手上的物資，傳到面對野狗的最前線，發揮守望相助的精神。不出數秒，排山倒海的裝備已經傳遞到前線人員的手中。

野狗再多，也不能啃掉他們的意志和團結！

當有同伴不幸落難時，二話不說，盡可能的拯救同伴，完全沒有私心或逃避的心態。受傷了，不用害怕，同伴們會協助你，為你洗走傷痕或其他不潔之物。

他們是多麼的團結！

「上碼頭走先啦，物資交比我地！」「小心睇住下面呀！條路唔平架！」「我可以幫手拎物資走，唔好益班狗。」「洗唔洗我幫你拎野呀？」「我可以幫手！」「First Aid Station Here!」「你要唔要水？」他們互相關心著彼此。即使寸步難行，也堅定向前。

一個捧著急救物資，一個捧著裝備，一個棒著水，一個捧著食物，有力出力。

夢境裏的世界，真的十分美好。

確定暫時安全後，又出現了一場又一場令人感動的畫面。

「有冇人要水呀？有冇人要野食呀？可以過黎隨便拎wor！」「要眼罩嘅過黎喇！」「埋黎拎保鮮紙，保護自己」「你果邊想要乜野呀？」「唔洗喇，我自己有，留番比其他有需要嘅人。」「急救用品係呢到！」「有冇人需要幫手？」「我識急救！交比我！」「呢邊有巴打需要幫助。」這些聲音此起彼落，不斷出現在我的耳邊。連路過的路人也紛紛被這畫面感化，向他們伸出援手。「我有多支水，可以比你地！」「我想幫你地手。」「我黎幫你！」

我不斷被夢境裏的所見所聞所感動，這個，就是理想的社會嗎？

野狗的暴行只能驅散他們的肉體，不能驅散他們的意志和靈魂，更無發阻止他們團結起來。

「能用眾力，則無敵於天下矣；能用眾智，則無畏於聖人矣。」孫子

「人心齊，泰山移。」

夜幕降臨，有人四處奔波，確認野狗勢力範圍；有人奉上金錢與時間，向同伴提供飯盒或熱烘烘的熱狗；有人不斷運送物資；有人提供急救服務......
每個人都付出自己的時間，獻出自己的能力，幫助場內的每一個同伴。

雖然地點不斷改變，環境不斷改變，只有意志和團結沒有動搖。目標，也當然沒有改變。

這些景象，是我很想看到的，也是我不想看到的。我為他們團結抗爭而雀躍，也為他們受傷落難而傷心，看見暴行，更是按耐不住憤怒的心情。

蒼天也看到這一切嗎？

這些人中，有的是外國遊客、有的新移民、有的是平時對政府施政及新聞漠不關心的師奶、有的是老人、有的是「連登仔」、有的是基督徒、有的是天主教徒、有的是商界人士、有的是老師、有的是學生、有的是職業司機、有的是......

各個階層、各個年齡、各個身份的人都團結在一起，互相幫助對方。身份？這並不重要。團結，真的可以成為力量。

雖然身份不同，但相同的是，他們都是深深愛着這片土地的人們。 愛這裏的自由，愛這裏的法治，愛這裏的所有。
Why?Because HERE is MY HOME! We fight for FREEDOM,fight for JUSTICE!

Uphold freedoms

團結、互助、人人為我，我為人人。這次，我對整個地方的觀感都改變了。不是那個會因「關愛座」而起爭執的城市。

夢，完結了。不知道是否上天與我一同，發了同一個夜夢，祂在早上哭了。

第二天，夢境裏的情節又持續進行。